Во \underline{\textbf{второй главе}} проведено сравнение расчётов тестовых УС, выполненных с
использованием МЭС и~МКЭ\@.
Для проверки выражений в частотной области проведён анализ секций на~СВ~(\cref{fig:model_st}) и~БВ~(\cref{fig:model_tr}).
%
\begin{figure}[!htb]
	\centerfloat{
		\hfill
		\subcaptionbox{Секция на~СВ\label{fig:model_st}}{
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{model/dls_3cell_st}}
		\hfill
		\subcaptionbox{Секция на~БВ\label{fig:model_tr}}{
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{model/dls_6cell_tr}}
		\hfill
	}
	\caption{Сечения моделей УС}
\end{figure}

Сравнение проведено для расчётов распределения ускоряющего поля, модуля коэффициента отражения
\(S_{11}\) (\cref{fig:mke_mes}).
Сравнение показало, что точность расчёта МЭС превосходит точность, достигаемую при изготовлении УС,
что позволяет использовать разработанную программу \textsc{LinacCalc} для моделирования и настройки
УС как на~СВ, так и на~БВ~\cite{authorLinacCalc}.
%
\begin{figure}[!htb]
	\centerfloat{
		\hfill
		\subcaptionbox{Модуль коэффициента отражения от входа секции}{
                        \ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{trw-6cell-s11-syn}}{}%
                        \input{images/plot/compare/structure/Tr_W/6cell/s11_syn.tikz}
                }
		\hfill
		\subcaptionbox{Распределение ускоряющего поля в секции}{
                        \ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{trw-6cell-r2-syn}}{}%
                        \input{images/plot/compare/structure/Tr_W/6cell/r2_syn.tikz}
                }
		\hfill
	}
	\caption{Результаты моделирования секции на~БВ при помощи МЭС и МКЭ\label{fig:mke_mes}}
\end{figure}

Сравнение расчёта дисперсионных характеристик секций проведено для трёх типов УС:
круглого диафрагмированного волновода~(КДВ), круглого диафрагмированного волновода с магнитной
связью~(\mbox{КДВ-М}) и ячейки ВЧ дефлектора на~БВ~\cite{authorvakDefl}, применяемых в различных
ускорительных установках.
%(\cref{fig:model-dls}) (\cref{fig:model-dlsm}) (\cref{fig:model-defl})
Три типа ячеек имеют различный характер связи с соседними ячейками: ёмкостной, индуктивный и
комбинированный.
Сравнение показало, что точность расчёта МЭС превосходит точность, достигаемую при изготовлении УС,
что позволяет использовать разработанную программу \textsc{LinacCalc} для моделирования и настройки
УС как на~СВ, так и на~БВ\@.

Для УС ВЧ дефлектора исследован случай большой связи между ячейками.
Моделирование показало, что в этом случае учёт связи удалённых ячеек позволяет точнее смоделировать
поведение секции при помощи~МЭС~(\cref{fig:disp}).
%
\begin{figure}[!htb]
        \centerfloat{
                \ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{defl}}{}%
                \input{images/plot/compare/dispersion_defl_big_syn.tikz}
        }
        \caption{Результаты моделирования дисперсионной характеристики секции ВЧ дефлектора на~БВ
                при помощи МКЭ и МЭС с и без учёта связи удалённых ячеек\label{fig:disp}}
\end{figure}
%
\begin{comment}
\begin{figure}[!htb]
        \centerfloat{
                \hfill
                \subcaptionbox{КДВ\label{fig:model-dls}}{
                        \includegraphics[height=0.18\textheight]{model/dls}}
                \hfill
                \subcaptionbox{КДВ-М\label{fig:model-dlsm}}{
                        \includegraphics[height=0.18\textheight]{model/dlsm}}
                \hfill
                \subcaptionbox{Ячейка дефлектора\label{fig:model-defl}}{
                        \includegraphics[height=0.18\textheight]{model/defl}}
                \hfill
        }
        \caption{Модели ячеек для сравнения расчётов дисперсионных характеристик}
\end{figure}

Разработанные алгоритмы и программы позволяют рассчитывать характеристики переходного процесса в
укоряющих секциях различных типов.
Для зависимостей рассчитано среднеквадратичное отклонение разницы частот видов колебаний.
Показано, что при относительно небольшой величине связи результаты моделирования двумя методами
показывают хорошее совпадение.
При значительном же повышении коэффициентов связи между ячейками, при котором заметным становится
влияние связи через ячейку, появляется расхождение в области вида колебаний
\(\theta=0\).
\end{comment}
%
\begin{figure}[!htb]
	\centerfloat{
		\hfill
                \subcaptionbox{Переходной процесс}{
                                \ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stw-3cell-tr-2-syn}}{}%
                                \input{images/plot/compare/structure/St_W/3cell/3/t2_syn.tikz}
                        }
		\hfill
		\subcaptionbox{Стационарный режим}{
                                \ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stw-3cell-st-2-syn}}{}%
                                \input{images/plot/compare/structure/St_W/3cell/3/r2_syn.tikz}
                        }
		\hfill
	}
	\caption{Распределение амплитуды ускоряющего поля в секции\label{fig:transitional}}
\end{figure}

Для проверки выражений расчёта переходных процессов проведено сравнение распределения амплитуд
электрического поля в секции во временной и частотной областях.
% Определено среднеквадратичное отклонение разности амплитуд электрического поля в ячейках.
Сравнение показало, что распределение амплитуды ускоряющего поля после окончания переходного
процесса, рассчитанное во временной области, совпадает с распределением, рассчитанным в частотной
области~(\cref{fig:transitional})~\cite{authorTransit}.

Проведена проверка метода анализа устройств, состоящих из нескольких УС\@.
Для проверки использованы две секции на~БВ, соединённые волноводом.
Выполнен анализ модуля коэффициента отражения от секций при различных длинах соединяющего
волновода~(\cref{fig:s11_conn}); найдены значения среднеквадратичного отклонения разности
положения и амплитуды резонансных пиков, рассчитанных двумя методами.
Сравнение показало, что точность расчёта МЭС превосходит точность, достигаемую при изготовлении УС,
что позволяет использовать разработанную программу \textsc{LinacCalc} для моделирования и настройки
УС как на~СВ, так и на~БВ\@.
%
\begin{figure}[!htb]
	\centerfloat{
		\hfill
		\subcaptionbox{Длина волновода \(\lambda/4\)}{
                        \ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{conn-s11-45-syn}}{}%
                        \input{images/plot/compare/structure/Tr-Tr/s11-45_syn.tikz}
                }
		\hfill
		\subcaptionbox{Длина волновода \(3\lambda/4\)}{
                        \ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{conn-s11-135-syn}}{}%
                        \input{images/plot/compare/structure/Tr-Tr/s11-135_syn.tikz}
                }
		\hfill
	}
	\caption{Зависимость модуля коэффициента отражения секций на~БВ от частоты для
                различных длин соединяющего волновода\label{fig:s11_conn}}
\end{figure}

По результатам проверки работы различных модулей программы~\textsc{LinacCalc} сделан вывод о
том, что она обеспечивает эффективное и корректное моделирование характеристик УС на~СВ и~БВ\@.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../synopsis"
%%% End:
